持刀劫七行山女 蛇匪囚七年

持刀劫七行山女 蛇匪囚七年

法庭

被告張隨岭被警員押返案發現場調查。資料圖片

【本報訊】蛇匪持刀搶劫行山客，被判監6年4個月，服刑後遣返內地。惟3個月後他再次偷渡來港重施故技，潛伏沙田一帶遠足地點，四度持刀箍頸搶劫7名行山女子，搶去價值逾9.1萬元財物，包括一對母女所戴的1.3萬元鑽石耳環及3萬元鑽石頸鏈。他求情聲稱犯案刀具僅隨手拾獲，無意傷人，惟法官反駁指「隨街邊有咁多刀執」，並斥其犯案手法「都幾狼個喎」，事主雖無傷但「嚇都嚇死」，判囚7年。

50歲被告張隨岭早前已因非法入境罪被判監18個月，昨再承認4項搶劫罪。控方指被告向警方稱單身兼父母雙亡，惟辯方澄清被告離婚但育有一女，父母仍健在。

失竊iPhone揭匿藏處

法官張慧玲指斥被告專挑行山女子作目標，案中有兩名事主分別被刀割傷手指及因被扯手鏈致手腕紅腫，而他一再非法入境犯案，故要加刑。

案情指被告於前年12月27日戴上口罩、手持生果刀，在鷹巢山自然教育徑先後打劫獨行的66歲女子，以及45歲與19歲兩母女；又於去年1月26日手持菜刀，搶劫在獅子山衛奕信徑行山的38歲及33歲姊妹。去年2月20日，被告再持刀在馬鞍山三塊田麥理浩徑搶劫53歲及23歲母女。女兒翌日向警方指其失竊iPhone在藍田碧雲道附近發出全球定位系統信號。警方在藍田公園附近山邊一個匿藏處，發現八達通收據，得知卡主習慣光顧屯門一間便利店，於3月2日在該店拘捕被告。

案件編號：HCCC405/17
■記者楊家樂

蛇匪持刀搶劫行山客，被判監6年4個月，服刑後遣返內地。惟3個月後他再次偷渡來港重施故技，潛伏沙田一帶遠足地點，四度持刀箍頸搶劫7名行山女子，搶去價值逾9.1萬元財物，包括一對母女所戴的1.3萬元鑽石耳環及3萬元鑽石頸鏈。他求情聲稱犯案刀具僅隨手拾獲，無意傷人，惟法官反駁指「隨街邊有咁多刀執」，並斥其犯案手法「都幾狼個喎」，事主雖無傷但「嚇都嚇死」，判囚7年。

著到咁行山

另類裝備撚

七擒七縱七色魔？

通常呢啲耳環頸鏈一戴左就懶得除
講真如果計鑽石，呢個價錢都唔會係好野，都係粗戴姐

警方在藍田公園附近山邊一個匿藏處，發現八達通收據，得知卡主習慣光顧屯門一間便利店，於3月2日在該店拘捕被告。

佢都行好遠下

可以搭車。

258D

強國精英

荒山野領都劫色

唔

成日行藍田公園山上面小路去將軍澳

今次港女幾醒

因為比人劫開財 未比人劫過色

屌佢老母，又要用香港人錢農蝗？